無學生肯升旗 校長焗上陣

無學生肯升旗 校長焗上陣

灣仔金紫荊廣場將舉行十．一升旗儀式，但因社會氣氛，特首及一眾嘉賓改在室內觀看。資料圖片

【本報訊】逆權運動持續，多間中學一度考慮取消十．一前後的升旗禮，遭教育局和特首林鄭先後開腔批評。有中學校長向《蘋果》透露，如今政府措詞強硬，學校惟有「焗做」，但因無學生願意負責升旗，校長只好親自上陣。另有中學原本每月初都會舉行升旗禮，惟本月初已因「風頭火勢」而取消。

相關新聞：迴避政改 反指一國兩制有底線

不會處罰抗議學生

上周末有報道指多間葵青區中學決定取消升旗禮，教育局即發稿批評此舉發出錯誤訊息，局方會向考慮停辦升旗禮的學校了解。據悉，其後葵青區多間中學都接獲教育局人員來電查詢，要求學校今年要沿用以往做法，若有困難可與教育局商量，其他區的中學則未有接獲教育局來電。

有中學本來每年十．一前都舉行升旗禮，今年一度打算取消但最終續辦。該名不願具名的校長坦言，若有選擇會按規定升掛國旗，但未必會舉行升旗儀式，教育局局長楊潤雄上周六亦只說學校可依據過往做法，但局方翌日忽然措辭強硬，學校只能無奈跟從。

由於該校今年沒有學生願意負責升旗，校長只能親自上陣。該校長坦言，若學生屆時唱《願榮光歸香港》或背向國旗抗議，場面會相當尷尬，但表明不會處罰。

他續稱，政府都不放煙花和改在室內看升旗，卻只許州官放火不許百姓點燈，「我又明嘅，局長俾梁振英兜口兜面摑幾巴，人哋壓佢，佢就壓我哋。」

有中學每月第一次早會舉行升旗禮，惟今年因「風頭火勢」不敢在開學日如常升旗。至於10月的升旗禮，該名校長表示要視乎屆時的社會情況，現時校長們都希望低調，校長群體之間亦有默契不提及升旗安排，以免有學校再成外界某些人士的焦點。

另有不願具名的校長表示，其學校會繼續定時舉辦升旗禮和唱國歌，但承認學校處境艱難，若學生有不同的表現，學校不會處罰，而是會了解其想法。

■記者鄧力行

上一則
上一則
九龍城200中學生誓師 捍衞良知

下一則
下一則
疑影大頭追打途人 休班一柴遭圍毆

迴避政改 反指一國兩制有底線
千人要求會面 特首困伊館
出席者失望：官腔難紓民憤
演員拖「五大訴求」苦行
抗爭者拒收貨：鱷魚淚都谷唔出
學者：長遠難避談獨立調查警暴
灣仔變死城 垃圾桶被消失
學生、社福界人鏈堅持五大訴求
警駐重兵 運催淚彈入場
安檢嚴密 記者唇膏被扣
蘋論：美國聽見的 中共港共永遠聽不見
美擴制裁 黑官黑警累全家
眾議員：可研庇護港政治犯
商界反游說「做畀大陸睇」
京強烈反彈 憂禁官員赴美
西環集中營：北京頭上一把刀 難再硬推惡法
獨立記者爆料：十．一前警暴升級
8.31證人：警打人後阻治療
兄捱警踢 弟反擊：有血有肉非object
「三罷」文宣 百萬大道開花
港大校友提動議 促林鄭辭任校監
九龍城200中學生誓師 捍衞良知
疑影大頭 追打途人休班一柴遭圍毆
市民罷搭 港鐵客量三年新低
法律學者：港鐵、國泰侵人權應道歉
《榮光》Apple突下架 掀河蟹疑雲
醫管局CEO發電郵：公院非示威場所
6.12反惡法二讀 六男涉非法集結
9.1涉追斬示威者 運輸工庭外兇記者
徐子見遭警濫捕 入稟索償
陳浩天被控襲警 非法集結
紅色恐怖 反送中留學港生遭狙擊
陸生同情抗爭港人 家屬收國安警告
反送中新聞照 蘇黎世展出有圖有真相 是使命是鬥心
岑子杰披甲 盼200萬人奮戰
「荃灣海岸連線」誓踢走隱形建制派
五大訴求響遍社區對話騷市民轟警暴 林鄭耳邊風

on9政權 迫人愛國 愛黨 愛佢自己

如果一個政權真係做實事，為人民服務，為人民利益著想， 又怎可能被人民唾棄

一個不願意面對歷史，踐踏人民性命的腐敗政權居然expect人民為佢慶祝，為佢昇旗同埋為佢歌頌 真係低9能

IQ 題： 927今晚愛丁堡集會夜唔夜？

一個人升旗，一個人唱國歌